# Game Overview 

#### Introducing SpaceY <sup>2</sup>  
Join Elon Musk as he tests out SpaceY<sup>2</sup> latest invention, gravity shifting technology.  
Entering the brand-new testing facility, it is your job to guide Elon trough the various test chambers, switching gravity to navigate, solve puzzles and defeat enemies. 

Or play against a friend in the multiplayer mode  
Another elon musk for the multiverse has shown up,  
collect 15 dogecoins before him to win.  
Fair play is not required, as jumping on top of them lets you steal a coin.  
   
Current controls: Use WAD to move Player 1 and the arrow keys to change gravity for the player.  
Use Escape to exit to main menu 
For multiplayer: The arrow keys move Player 2



# Info 

**Kjøring av spillet gjennom kommandolinjen**  
Krever Java JDK 17 og maven installert.  
Last ned zip fra Git, og extract på ønsket plassering.  
Åpne ledetekst/cmd/konsoll og naviger til plasseringen.  
Bruk først kommandoen `mvn -Dmaven.test.skip=true package ` for å lage en jar av spillet.  
Derretter bruk `java -jar target/gdx-app-1.0-SNAPSHOT-fat.jar` for å kjøre spillet.  
  
**Kjøring av spillet gjennom en IDE som eclipse**   
Klon spillet fra git enten via commandolinje eller via Eclipse import funksjon.   
Naviger til src/main/java/inf122.skeleton.app/Main.java   
Kjør Main.java      
Testing gjøres ved å kjøre src/test/java/AppTest.java som JUnit test.   

**Kjøring av spillet gjennom Mac Intellij**
Man må gå I "Edit config" så trykke på modify options og trykke på "Add VM options". Etterpå man man taste inn kommandoen
-XstartOnFirstThread I argument tekst boksen, så skal spillet være fullt mulig å kjøre på Mac.

# Credits

#### Assets:
##### Level background generator:
###### *https://deep-fold.itch.io/space-background-generator*

##### Map created using Tiled:
###### *https://www.mapeditor.org/*

##### Map laboratory assets:
###### *https://exceptrea.itch.io/2d-platformer-tileset-laboratory*

##### Other  
All object art assets by Thomas Johansen using Krita

##### MainMenuScreen buttons:  
Artwork by Thomas Lande

##### Main menu background:
###### https://www.pinterest.com/pin/666462444831649553/
######Music: https://www.youtube.com/watch?v=la2W_ZiE1es

